[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ giữa các giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH là:",
    "answer": "Quan hệ hợp tác và đấu tranh"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Trong công thức tuần hoàn của tư bản công nghiệp có 3 giai đoạn. Bạn hãy chỉ ra phương án đúng trong các câu sau đây:",
    "answer": "Giai đoạn 1 và 3 tư bản nằm trong lĩnh vực lưu thông, giai đoạn 2 tư bản nằm trong lĩnh vực sản xuất."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là sự dung hợp của",
    "answer": "Cơ chế thị trường, độc quyền tư nhân và sự can thiệp của nhà nước."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Những đặc trưng nào sau đây không thuộc về đặc trưng của dân tộc - tộc người ?",
    "answer": "Có lãnh thổ chung."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn cơ bản của nền sản xuất hàng hóa giản đơn :",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa lao động tư nhân và lao động xã hội"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Chọn 1 phương án đúng về nhân tố khách quan quy định vai trò lịch sử của giai cấp công nhân:",
    "answer": "Đặc điểm chính trị – xã hội"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Theo anh (chị) Lợi nhuận ngân hàng được xác định theo:",
    "answer": "Tỷ suất lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn những mệnh đề sau, mệnh đề nào sai:",
    "answer": "Tích lũy tư bản là tập trung tư bản"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc sau đây nguyên tắc nào không phải là nguyên tắc của liên minh công nhân - nông dân và các tầng lớp lao động khác trong xã hội",
    "answer": "Phải đảm bảo nguyên tắc hòa bình"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Sinh hoạt tín ngưỡng tôn giáo đã đáp ứng được phần nào nhu cầu văn hóa tinh thần của cộng đồng"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân nhận thức cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Nhiều hiện tượng tự nhiên, xã hội và con người mà khoa học chưa lý giải được, một bộ phận nhân dân đi tìm sự lý giải từ thần linh."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của tiền",
    "answer": "Là hàng hóa đặc biệt đóng vai trò vật ngang giá chung."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của cách mạng xã hội chủ nghĩa được thể hiện trên lĩnh vực:",
    "answer": "Trên lĩnh vực chính trị, kinh tế, tư tưởng - văn hóa"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga do ai đứng đầu lãnh đạo?",
    "answer": "V.I. Lênin"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Trong các phạm trù kinh tế dưới đây, phạm trù nào không cùng nghĩa?",
    "answer": "Giá trị mới"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác nhất trong các phương án sau: Nguồn gốc của tiền là:",
    "answer": "Do nhu cầu của sản xuất và trao đổi"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Qui luật giá cả sản xuất là biểu hiện hoạt động của",
    "answer": "Qui luật giá trị"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân có những đặc điểm khác về chất so với sứ mệnh lịch sử của giai cấp tư sản. Hãy chỉ ra một điểm không chính xác",
    "answer": "Do thiểu số giai cấp công nhân tiến hành nhằm thực hiện sự chuyển biến từ chế độ bóc lột này sang chế độ bóc lột khác, mưu lợi cho tuyệt đại đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân trực tiếp làm cho mô hình chủ nghĩa xã hội ở Liên Xô sụp đổ là:",
    "answer": "Sự phá hoại của chủ nghĩa đế quốc,sự phản bội từ bên trong và từ trên chóp bu của cơ quan lãnh đạo cao nhất"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Trong những ý sau đây, ý nào nói đúng về dân chủ xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Gắn liền với sự lãnh đạo của Đảng cộng sản, quy mô và trình độ làm chủ của nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể xuất khẩu tư bản trong chủ nghĩa tư bản ngày nay chủ yếu là:",
    "answer": "Các tổ chức độc quyền xuyên quốc gia."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận thương nghiệp có được là do:",
    "answer": "Nhà TB thương nghiệp mua với giá thấp hơn giá trị và bán với giá bằng giá trị"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị sử dụng của hàng hóa sức lao động và giá trị sử dụng của hàng hóa thông thường được thể hiện:",
    "answer": "Trong quá trình tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Thắng lợi của Cách mạng tháng mười Nga đã mở đầu cho một thời đại mới, thời đại đó là:",
    "answer": "Thời đại quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế gới"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án đúng:Trong các câu sau đây, câu nào nói đúng về con người xã hội chủ nghĩa",
    "answer": "Con người XHCN là con người phát triển toàn diện"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Dân chủ là:",
    "answer": "Là sức mạnh của nhân dân."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa giai cấp công nhân và đảng cộng sản được thể hiện qua các nội dung sau. Phát hiện nội dung sai.",
    "answer": "Đảng cộng sản ra đời là sự kết hợp phong trào dân tộc với chủ nghĩa Mác - Lênin"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp công nhân hiện đại đang được bổ sung những nét đặc điểm mới. Hãy xác định câu trả lời sai.",
    "answer": "Giai cấp công nhân không còn bị bóc lột nữa"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ suất giá trị thặng dư phản ánh:",
    "answer": "Trình độ bóc lột của nhà tư bản đối với công nhân làm thuê"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Trong các tính chất sau, tính chất nào thuộc về bản chất của nhà nước? (chọn câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Tính chất chính trị."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Lượng tiền cần thiết trong lưu thông tỷ lệ nghịch với:",
    "answer": "Tốc độ lưu thông của tiền"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Lượng giá trị hàng hoá được xác định như thế nào ?",
    "answer": "Xác định bằng thời gian lao động xã hội cần thiết, giản đơn trung bình"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào nhà tư bản thu được giá tri thặng dư?",
    "answer": "Độ dài ngày lao động vượt quá thời gian lao động cần thiết"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao giai cấp công nhân có khả năng lãnh đạo nhân dân xây dựng xã hội mới thay thế xã hội TBCN ? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Do họ có tinh thần triệt để cách mạng."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "“Vô sản toàn thế giới và các dân tộc bị áp bức đoàn kết lại” là câu nói của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc trưng của dân tộc, đặc trưng nào quan trọng nhất?",
    "answer": "Cộng đồng về kinh tế"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Đảng lãnh đạo đối với Nhà nước bằng phương thức : (chọn 1 phương án đúng)",
    "answer": "Đảng lãnh đạo bằng chủ trương, đường lối"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Trong các định nghĩa về tư bản sau đây, hãy chọn ra định nghĩa mà bạn cho là chính xác nhất:",
    "answer": "Tư bản là giá trị mang lại giá trị thặng dư bằng cách bóc lột lao động làm thuê"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân nào dẫn đến sự ra đời của chủ nghĩa tư bản độc quyền:",
    "answer": "Sự tập trung sản xuất dưới tác động của cách mạng khoa học công nghệ, cạnh tranh, khủng hoảng kinh tế và tín dụng"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Từ định nghĩa phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối, hãy xác định phương án đúng:",
    "answer": "Độ dài của ngày lao động lớn hơn thời gian lao động cần thiết"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Các cường quốc đế quốc xâm chiếm thuộc địa nhằm:",
    "answer": "Tất cả các đáp án trên đều đúng."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra điểm không giống nhau giữa giá trị thặng dư siêu ngạch và giá trị thặng dư tương đối:",
    "answer": "Động lực trực tiếp của các nhà tư bản"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung sau đây, đâu không phải là nội dung của Cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác - Lênin:",
    "answer": "Các dân tộc hoàn toàn độc lập"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "“Muốn cứu nước và giải phóng dân tộc không có con đường nào khác con đường cách mạng vô sản ” Câu nói này của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Bộ phận nào sau đây được coi là nguồn gốc của tích lũy tư bản:",
    "answer": "Giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Xác định câu trả lời đúng nhất trong các phương án sau: Chủ nghĩa tư bản ngày nay là:",
    "answer": "Giai đoạn hiện nay của chủ nghĩa tư bản."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Khi chủ nghĩa tư bản độc quyền ra đời:",
    "answer": "Làm cho các quy luật kinh tế của nền sản xuất hàng hóa và của chủ nghĩa tư bản có biểu hiện mới."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là điều kiện chủ quan quyết định để giai cấp công nhân hoàn thành vai trò lịch sử?",
    "answer": "Có tổ chức lãnh đạo: Đảng cộng sản"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước hình thành và phát triển rõ nét từ:",
    "answer": "Giữa thế kỷ 20."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Khi tăng cường độ lao động thì:",
    "answer": "Số lượng lao động hao phí trong một đơn vị thời gian tăng lên"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc điểm của cơ cấu xã hội - giai cấp trong thời kỳ quá độ lên CNXH, đặc điểm nào đúng?",
    "answer": "Không còn phân chia giai cấp"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao hàng hoá có hai thuộc tính là giá trị sử dụng và giá trị?",
    "answer": "Vì lao động sản xuất hàng hoá có tính hai mặt: lao động cụ thể và lao động trừu tượng"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Những đặc điểm của chủ nghĩa tư bản ngày nay được thể hiện ở:",
    "answer": "Biểu hiện mới về kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền và biểu hiện mới về kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Trước sự sụp đổ mô hình chủ nghĩa xã hội ở Liên Xô và Đông Âu, các nước xã hội chủ nghĩa trên thế giới tất yếu phải",
    "answer": "Cải tổ, cải cách, mở của, đổi mới"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Điều kiện cho sự ra đời và phát triển của kinh tế hàng hóa là",
    "answer": "Phân công lao động xã hội và sự tách biệt tương đối về kinh tế giữa những người sản xuất."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nhà kinh điển của chủ nghĩa Mác-Lênin, ai là người nghiên cứu chủ nghĩa tư bản độc quyền:",
    "answer": "V.I. Lênin."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Hãy chỉ ra phương án sai trong các phương án sau: Phương pháp sản xuất ra giá trị thặng dư tương đối thì :",
    "answer": "Thời gian lao động cần thiết không đổi"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Qui luật lợi nhuận bình quân là biểu hiện hoạt động của:",
    "answer": "Qui luật giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình lao động người công nhân tạo ra một lượng giá trị mới:",
    "answer": "Phần giá trị mới này bằng giá trị giá trị sức lao động cộng với giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Theo anh (chị) Lợi nhuận ngân hàng được xác định theo:",
    "answer": "Tỷ suất lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Quy luật lưu thông tiền tệ nhằm:",
    "answer": "Xác định lượng tiền cần thiết trong lưu thông"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Xuất khẩu tư bản là đặc điểm của:",
    "answer": "Chủ nghĩa tư bản giai đoạn độc quyền"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng về bản chất con người?",
    "answer": "Bản chất con người là tổng hoà các quan hệ xã hội"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Dưới chủ nghĩa tư bản, giai cấp công nhân có đặc trưng: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Lao động trong nền công nghiệp ngày càng phát triển và bị bóc lột giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Ngày lao động của công nhân trong CNTB được chia thành :",
    "answer": "Thời gian lao động cần thiết và thời gian lao động thặng dư"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Cách mạng xã hội chủ nghĩa xuất hiện là do:",
    "answer": "Mâu thuẫn kinh tế – chính trị, xã hội trong chủ nghĩa tư bản phát triển cao đòi phải được giải quyết"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Giá trị hàng hóa sức lao động và giá trị hàng hóa thông thường được xác định bằng:",
    "answer": "Thời gian lao động xã hội cần thiết"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "So sánh về lượng giữa chi phí sản xuất TBCN và chi phí thực tế ?",
    "answer": "Chi phí sản xuất TBCN nhỏ hơn chi phí thực tế"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Điều kiện để sức lao động biến thành hàng hóa là:",
    "answer": "Người lao động được tự do về thân thể và không có tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Lựa chọn phương án chính xác: Tác động quy luật giá trị là:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Tôn giáo xuất hiện từ:",
    "answer": "Từ sự bất lực của con người trước những lực lượng tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại tiền dưới đây, tiền nào làm đủ 5 chức năng:",
    "answer": "Tiền vàng"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Trong giai đoạn Chủ nghĩa tư bản độc quyền, quy luật giá trị thặng dư biểu hiện thành:",
    "answer": "Quy luật lợi nhuận độc quyền cao."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân có những đặc điểm khác về chất so với sứ mệnh lịch sử của giai cấp tư sản. Hãy chỉ ra một điểm không đúng",
    "answer": "Thực hiện sự chuyển biến từ chế độ tư hữu này sang chế độ tư hữu khác, nhằm thay đổi hình thức bóc lột này sang hình thức bóc lột khác"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "”Để đi lên chủ nghĩa xã hội, chúng ta phải phát triển kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa”, được Đảng ta khẳng định tại đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội X (2006)"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận là số tiền dôi ra ngoài:",
    "answer": "Chi phí sản xuất TBCN"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng:",
    "answer": "Mục đích lưu thông của hàng hóa giản đơn là giá trị sử dụng"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Từ sau Cách mạng Tháng Mười Nga đến kết thúc chiến trang thế giới lần thứ hai, trên thế giới có bao nhiêu nước xã hội chủ nghĩa?",
    "answer": "Có 1 nước xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Trong công thức tuần hoàn của tư bản công nghiệp có 3 giai đoạn. Bạn hãy chỉ ra phương án đúng trong các câu sau đây:",
    "answer": "Giai đoạn 1 và 3 tư bản nằm trong lĩnh vực lưu thông, giai đoạn 2 tư bản nằm trong lĩnh vực sản xuất."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ giữa các giai cấp, tầng lớp trong thời kỳ quá độ lên CNXH là:",
    "answer": "Quan hệ hợp tác và đấu tranh"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận có nguồn gốc từ:",
    "answer": "Lao động không được trả công của công nhân"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "“Vô sản toàn thế giới và các dân tộc bị áp bức đoàn kết lại”. Lời kêu gọi trên thể hiện: (Tìm câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Tổng hợp cả ba nội dung trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác nhất trong các phương án sau: Nguồn gốc của tiền là:",
    "answer": "Do nhu cầu của sản xuất và trao đổi"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Quốc tế cộng sản III được thành lập năm bao nhiêu?",
    "answer": "Năm 1919"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Thắng lợi của Cách mạng tháng mười Nga đã mở đầu cho một thời đại mới, thời đại đó là:",
    "answer": "Thời đại quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội trên phạm vi toàn thế gới"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Những yếu tố may rủi trong kinh tế tác động mạnh mẽ đến con người, làm cho con người nhờ cậy,cầu mong lực lượng siêu nhiên"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Thời gian lao động xã hội cần thiết trong công nghiệp được xác định dựa vào:",
    "answer": "Thời gian sản xuất ra một sản phẩm trong điều kiện sản xuất trung bình"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn, để đánh giá chính xác tiền công tính theo thời gian cao hay thấp thì phải dựa vào:",
    "answer": "Cả A, B, C"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể xuất khẩu tư bản trong chủ nghĩa tư bản ngày nay chủ yếu là:",
    "answer": "Các tổ chức độc quyền xuyên quốc gia."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của tiền",
    "answer": "Là hàng hóa đặc biệt đóng vai trò vật ngang giá chung."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của tư bản là:",
    "answer": "Tư bản biểu hiện quan hệ sản xuất xã hội, quan hệ giai cấp tư sản chiếm đoạt giá trị thặng dư do giai cấp công nhân sáng tạo ra."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Nhân tố nào làm giá cả tách rời giá trị hàng hoá:",
    "answer": "Cung và cầu hàng hoá trên thị trường, sức mua của tiền và cạnh tranh"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa cạnh tranh và độc quyền được thể hiện:",
    "answer": "Độc quyền sinh ra từ cạnh tranh, nó đối lập với cạnh tranh những không thủ tiêu cạnh tranh và làm cạnh tranh đa dạng và gay gắt hơn."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức của các tổ chức độc quyền sau, hình thức nào tồn tại trong chủ nghĩa tư bản ngày nay:",
    "answer": "Consơn và Conglomerat."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Trong các định nghĩa sau đây, định nghĩa nào đúng về con người?",
    "answer": "Trong tính hiện thực của nó, bản chất con người là tổng hòa của các quan hệ xã hội"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "nguồn gốc ra đời của tôn giáo",
    "answer": "Nguồn gốc kinh tế-xã hội, tâm lý, nhân thức"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Lao động phức tạp là:",
    "answer": "Lao động huấn luyện, đào tạo, lao động thành thạo"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra một luận điểm đúng về những đặc trưng của xã hội XHCN:",
    "answer": "Xã hội xã hội chủ nghĩa đã xóa bỏ chế độ tư hữu tư bản, thiết lập chế độ công hữu về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng",
    "answer": "Sức lao động nói lên khả năng lao động, năng lực lao động của con người; nó là hàng hóa. Lao động không phải là hàng hóa; nó là sự vận dụng sức lao động trong hiện thực, là cái đang diễn ra."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "“Cương lĩnh dân tộc” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ suất giá trị thặng dư phản ánh:",
    "answer": "Trình độ bóc lột của nhà tư bản đối với công nhân làm thuê"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp nông dân không có sứ mệnh lịch sử vì: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Giai cấp nông dân không đại diện cho phương thức sản xuất tiến bộ"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên nhân ra đời Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước:",
    "answer": "Cả ba đáp án trên."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng:",
    "answer": "Mâu thuẫn của công thức chung của tư bản là sự chuyển hóa của tiền thành tư bản vừa diễn ra trong phạm vi lưu thông mà đồng thời lại không phải trong phạm vi lưu thông"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Cơ chế kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là sự dung hợp của",
    "answer": "Cơ chế thị trường, độc quyền tư nhân và sự can thiệp của nhà nước."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Địa tô TBCN là phần giá trị thặng dư còn lại sau khi khấu trừ phần:",
    "answer": "Lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Với tư cách là một chế độ xã hội, dân chủ ra đời đầu tiên vào thời kỳ nào?",
    "answer": "Chiếm hữu nô lệ."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung của cách mạng xã hội chủ nghĩa được thể hiện trên lĩnh vực:",
    "answer": "Trên lĩnh vực chính trị, kinh tế, tư tưởng - văn hóa"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Mâu thuẫn cơ bản của nền sản xuất hàng hóa giản đơn :",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa lao động tư nhân và lao động xã hội"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Sự hình thành các tổ chức độc quyền dựa trên cơ sở:",
    "answer": "Tích tụ tập trung sản xuất và sự xuất hiện các xí nghiệp quy mô lớn."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra câu có nội dung đúng nhất nói về mối quan hệ giữa giai cấp công nhân và Đảng Cộng sản",
    "answer": "Giai cấp công nhân là cơ sở xã hội -giai cấp của đảng cộng sản."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Mối quan hệ giữa giai cấp công nhân và đảng cộng sản được thể hiện qua các nội dung sau. Phát hiện nội dung sai.",
    "answer": "Đảng cộng sản ra đời là sự kết hợp phong trào dân tộc với chủ nghĩa Mác - Lênin"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc điểm dưới đây, đặc điểm nào không thuộc đặc điểm của việc mua bán hàng hóa sức lao động là:",
    "answer": "Giá cả lớn hơn giá trị"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp công nhân hiện đại là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Giai cấp công nhân là sản phẩm của bản thân nền đại công nghiệp."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Những đặc điểm của chủ nghĩa tư bản ngày nay được thể hiện ở:",
    "answer": "Biểu hiện mới về kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền và biểu hiện mới về kinh tế của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Có những nguyên tắc của tôn giáo phù hợp với chủ nghĩa xã hội, với chủ trương, đường lối chính sách của nhà nước XHCN"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam hình thành là do sự kết hợp của những yếu tố",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin, phong trào công nhân và phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân có những đặc điểm khác về chất so với sứ mệnh lịch sử của giai cấp tư sản. Hãy chỉ ra một điểm không chính xác",
    "answer": "Do thiểu số giai cấp công nhân tiến hành nhằm thực hiện sự chuyển biến từ chế độ bóc lột này sang chế độ bóc lột khác, mưu lợi cho tuyệt đại đa số nhân dân lao động."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước hình thành và phát triển rõ nét từ:",
    "answer": "Giữa thế kỷ 20."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là sự kết hợp của :",
    "answer": "Sức mạnh của tổ chức độc quyền tư nhân với sức mạnh của Nhà nước tư sản"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Theo anh (chị), lợi tức là một phần của:",
    "answer": "Lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Lợi nhuận thương nghiệp có được là do:",
    "answer": "Nhà TB thương nghiệp mua với giá thấp hơn giá trị và bán với giá bằng giá trị"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nội dung của liên minh công – nông – trí thức, nội dung nào là nội dung cơ bản, quyết định nhất?",
    "answer": "Nội dung kinh tế"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Từ định nghĩa phương pháp sản xuất giá trị thặng dư tuyệt đối, hãy xác định phương án đúng:",
    "answer": "Độ dài của ngày lao động lớn hơn thời gian lao động cần thiết"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào nhà tư bản thu được giá tri thặng dư?",
    "answer": "Độ dài ngày lao động vượt quá thời gian lao động cần thiết"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Khi chủ nghĩa tư bản độc quyền ra đời:",
    "answer": "Làm cho các quy luật kinh tế của nền sản xuất hàng hóa và của chủ nghĩa tư bản có biểu hiện mới."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Điểm giống nhau giữa hình thái giá trị giản đơn hay ngẫu nhiên và hình thái giá trị toàn bộ hay mở rộng?",
    "answer": "Là quan hệ trao đổi trực tiếp giữa hàng và hàng."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Trí thức không có sứ mệnh lịch sử vì: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Trí thức không phải là một giai cấp độc lập, không đại diện cho phương thức sản xuất nhất định"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Sản xuất tự cung tự cấp, sản xuất ra sản phẩm để:",
    "answer": "Tiêu dùng trực tiếp cho người sản xuất."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Trong những đặc trưng dưới đây, đặc trưng nào không phải là đặc trưng của xã hội xã hội chủ nghĩa - giai đoạn thấp của chủ nghĩa cộng sản?",
    "answer": "Thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "“Muốn cứu nước và giải phóng dân tộc không có con đường nào khác con đường cách mạng vô sản ” Câu nói này của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Chế độ tham dự của tư bản tài chính được thiết lập thông qua:",
    "answer": "Số cổ phiếu khống chế để nắm công ty mẹ, con, cháu."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga giành thắng lợi vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 7 tháng 11 năm 1917"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Tiền làm phương tiện thanh toán, tức là tiền dùng để:",
    "answer": "Trả nợ, nộp thuế"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Hãy lựa chọn phương án sai trong câu sau đây: Đặc điểm của hình thái vật ngang giá là:",
    "answer": "Lao động phức tạp là hình thức biểu hiện của lao động giản đơn"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Công thức lưu thông của hàng hóa giản đơn là:",
    "answer": "Hàng –Tiền – Hàng ( H – T – H )"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm của quá trình sản xuất TBCN là:",
    "answer": "Người công nhân làm việc dưới sự kiểm soát của nhà tư bản và sản phẩm làm ra thuộc về nhà tư bản"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Vì sao hàng hoá có hai thuộc tính là giá trị sử dụng và giá trị?",
    "answer": "Vì lao động sản xuất hàng hoá có tính hai mặt: lao động cụ thể và lao động trừu tượng"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Đảng cộng sản là nhân tố quyết định đảm bảo cho giai cấp công nhân hoàn thành sứ mệnh lịch sử của mình vì:",
    "answer": "Đảng cộng sản là đội tiên phong, là lãnh tụ chính trị, bộ tham mưu chiến đấu của giai cấp công nhân và nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "C.Mác hoàn toàn dựa vào và chỉ dựa vào nhân tố nào trong sự vận động của xó hội hiện đại để kết luận rằng xã hội TBCN nhất định sẽ phải chuyển biến thành xã hội XHCN? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "C.Mác đã phân tích các quy luật kinh tế của sự vận động của xã hội hiện đại"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Chọn phương án sai trong câu dưới đây: Đặc điểm của hình thái giá trị chung:",
    "answer": "Là tiền đề cho sự ra đời của chủ nghĩa tư bản"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Biểu hiện phát triển của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Chức năng thước đo giá trị của tiền dùng để",
    "answer": "Đo lường giá trị của các hàng hóa"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Xác định câu trả lời đúng nhất trong các phương án sau: Chủ nghĩa tư bản ngày nay là:",
    "answer": "Giai đoạn hiện nay của chủ nghĩa tư bản."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Khi tăng cường độ lao động thì:",
    "answer": "Số lượng lao động hao phí trong một đơn vị thời gian tăng lên"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Giai cấp công nhân hiện đại đang được bổ sung những nét đặc điểm mới. Hãy xác định câu trả lời sai.",
    "answer": "Giai cấp công nhân không còn bị bóc lột nữa"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Theo bạn những mệnh đề sau, mệnh đề nào sai:",
    "answer": "Tích lũy tư bản là tập trung tư bản"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Bản chất của dân chủ XHCN? (chọn câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Là một chế độ xã hội mà ở đó mọi quyền lực thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Biểu hiện quan trọng nhất của chủ nghĩa tư bản độc quyền:",
    "answer": "Hai xu thế song song cùng tồn tại: sự phát triển nhanh chóng và sự trì trệ của nền kinh tế tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": true,
    "question": "Qui luật lợi nhuận bình quân là biểu hiện hoạt động của:",
    "answer": "Qui luật giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": true,
    "question": "Thời gian lao động xã hội cần thiết trong công nghiệp được xác định dựa vào:",
    "answer": "Thời gian sản xuất ra một sản phẩm trong điều kiện sản xuất trung bình"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": true,
    "question": "Trong quá trình lao động người công nhân tạo ra một lượng giá trị mới:",
    "answer": "Phần giá trị mới này bằng giá trị giá trị sức lao động cộng với giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": true,
    "question": "Sứ mệnh của giai cấp công nhân được quy định một cách khách quan bởi yếu tố nào?. Chọn câu có nội dung đúng nhất.",
    "answer": "Sứ mệnh của giai cấp công nhân được quy định bởi địa vị kinh tế- xã hội và đặc điểm chính trị xã hội của họ."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": true,
    "question": "Đảng cộng sản hình thành là do sự kết hợp của những yếu tố:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin với phong trào công nhân"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": true,
    "question": "Trong lịch sử tiến hóa của loài người, khi nào hàng hóa sức lao động trở thành phổ biến:",
    "answer": "Nền sản xuất hàng hóa tư bản chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": true,
    "question": "Hãy lựa chọn phương án sai trong câu sau đây: Đặc điểm của hình thái vật ngang giá là:",
    "answer": "Lao động phức tạp là hình thức biểu hiện của lao động giản đơn"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": true,
    "question": "Tiền làm phương tiện thanh toán, tức là tiền dùng để:",
    "answer": "Trả nợ, nộp thuế"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản ngày nay, các tập đoàn tư bản tài chính thường tồn tại dưới dạng:",
    "answer": "Công-nông-thương-tín- dịch vụ hay công nghiệp-quân sự-dịch vụ quốc phóng."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": true,
    "question": "Đảng cộng sản là sự kết hợp phong trào xã hội nào với chủ nghĩa Mác - Lênin? Hãy chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "Đảng cộng sản là sự kết hợp phong trào công nhân với chủ nghĩa Mác - Lênin"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là:",
    "answer": "Một giai đoạn của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": true,
    "question": "C.Mác hoàn toàn dựa vào và chỉ dựa vào nhân tố nào trong sự vận động của xó hội hiện đại để kết luận rằng xã hội TBCN nhất định sẽ phải chuyển biến thành xã hội XHCN? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "C.Mác đã phân tích các quy luật kinh tế của sự vận động của xã hội hiện đại"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": true,
    "question": "Lượng tiền cần thiết trong lưu thông phụ thuộc vào:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra một luận điểm đúng về những đặc trưng của xã hội XHCN:",
    "answer": "Xã hội xã hội chủ nghĩa đã xóa bỏ chế độ tư hữu tư bản, thiết lập chế độ công hữu về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại phân công lao động sau thì phân công lao động nào là phân công lao động xã hội?",
    "answer": "Phân công chung hình thành những ngành kinh tế lớn công nghiệp , nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của tư bản là:",
    "answer": "Tư bản biểu hiện quan hệ sản xuất xã hội, quan hệ giai cấp tư sản chiếm đoạt giá trị thặng dư do giai cấp công nhân sáng tạo ra."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Giai cấp nông dân không có sứ mệnh lịch sử vì: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Giai cấp nông dân không đại diện cho phương thức sản xuất tiến bộ"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra câu có nội dung đúng nhất nói về mối quan hệ giữa giai cấp công nhân và Đảng Cộng sản",
    "answer": "Giai cấp công nhân là cơ sở xã hội -giai cấp của đảng cộng sản."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Cách mạng xã hội chủ nghĩa xuất hiện là do:",
    "answer": "Mâu thuẫn kinh tế – chính trị, xã hội trong chủ nghĩa tư bản phát triển cao đòi phải được giải quyết"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Trong các công thức dưới đây, công thức nào là công thức lưu thông của tư bản:",
    "answer": "T-H-T’"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của tôn giáo là gì? Chọn câu trả lời đầy đủ và khái quát nhất.",
    "answer": "Là một hình thái ý thức xã hội."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nội dung dưới đây, đâu là nội dung cơ bản của quyền dân tộc tự quyết là:",
    "answer": "Quyền tự do phân lập thành cộng đồng quốc gia dân tộc độc lập và quyền tự nguyện liên hiệp với các dân tộc khác trên cơ sở bình đẳng."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Tôn giáo xuất hiện từ:",
    "answer": "Từ sự bất lực của con người trước những lực lượng tự nhiên và xã hội."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại tiền dưới đây, tiền nào làm đủ 5 chức năng:",
    "answer": "Tiền vàng"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Biểu hiện phát triển của chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền xuất hiện vào thời kỳ lịch sử nào:",
    "answer": "Cuối thế kỷ 19, đầu thế kỷ 20."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Chọn 1 phương án đúng về nhân tố khách quan quy định vai trò lịch sử của giai cấp công nhân",
    "answer": "Địa vị kinh tế – xã hội"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "”Đặc điểm chủ yếu của thời đại chúng ta là hệ thống xã hội chủ nghĩa trên thế giới đang trở thành nhân tố quyết định sự phát triển của xã hội loài người” được tuyên bố và khẳng định trong:",
    "answer": "Hội nghị Đảng Cộng sản và công nhân Matsxcova năm 1960"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Sự ra đời của tư bản tài chính là kết quả phát triển của:",
    "answer": "Quá trình độc quyền hóa trong công nghiệp và trong ngân hàng xoắn xuýt với nhau."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Tăng năng suất lao động do:",
    "answer": "Thay đổi cách thức lao động hợp lý hơnCâu hỏi 1"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của dân chủ XHCN? (chọn câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Là một chế độ xã hội mà ở đó mọi quyền lực thuộc về nhân dân"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng:",
    "answer": "Mục đích lưu thông của tư bản là giá trị, hơn nữa là giá trị tăng thêm"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Tỷ suất lợi nhuận bình quân hình thành do:",
    "answer": "Sự tự do di chuyển tư bản giữa các ngành"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra luận điểm đúng trong các luận điểm sau đây?",
    "answer": "Tôn giáo ra đời khi trình độ tư duy của con người đạt đến mức độ có khả năng tư duy trừu tượng."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng về tính tất yếu của liên minh giữa giai cấp công nhân với giai cấp nông dân và tầng lớp trí thức trong thời kỳ quá độ lên CNXH:",
    "answer": "Xuất phát từ mối liên hệ tự nhiên, gắn bó và sự thống nhất về lợi ích của các giai cấp, tầng lớp xã hội đó quy định"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Biểu hiện quan trọng nhất của chủ nghĩa tư bản độc quyền:",
    "answer": "Hai xu thế song song cùng tồn tại: sự phát triển nhanh chóng và sự trì trệ của nền kinh tế tư bản chủ nghĩa."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng:",
    "answer": "Mục đích lưu thông của hàng hóa giản đơn là giá trị sử dụng"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Sự hình thành các tổ chức độc quyền dựa trên cơ sở:",
    "answer": "Tích tụ tập trung sản xuất và sự xuất hiện các xí nghiệp quy mô lớn."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Lợi nhuận có nguồn gốc từ:",
    "answer": "Lao động không được trả công của công nhân"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Tư bản luôn luôn vận động và vận động trải qua:",
    "answer": "3 giai đoạn"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Theo nghĩa hẹp, cách mạng xã hội chủ nghĩa là cuộc cách mạng:",
    "answer": "Chính trị"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung ( yêu cầu) của quy luật giá trị",
    "answer": "Sản xuất, trao đổi tiến hành trên cơ sở hao phí lao động xã hội cần thiết"
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Điều kiện để sức lao động biến thành hàng hóa là:",
    "answer": "Người lao động được tự do về thân thể và không có tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "“Vô sản toàn thế giới và các dân tộc bị áp bức đoàn kết lại”. Lời kêu gọi trên thể hiện: (Tìm câu trả lời đúng nhất)",
    "answer": "Tổng hợp cả ba nội dung trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Khi xem xét và giải quyết vấn đề dân tộc phải đứng vững trên lập trường của giai cấp, hoặc tầng lớp nào?",
    "answer": "Công nhân"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chỉ ra luận điểm sai trong phương pháp sản xuất ra giá trị thặng dư tuyệt đối:",
    "answer": "Năng suất lao động thay đổi"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Sản xuất tự cung tự cấp, sản xuất ra sản phẩm để:",
    "answer": "Tiêu dùng trực tiếp cho người sản xuất."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Đảng cộng sản Việt Nam hình thành là do sự kết hợp của những yếu tố",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin, phong trào công nhân và phong trào yêu nước"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Trong chủ nghĩa tư bản ngày nay, các đầu sỏ tài chính thống trị nền kinh tế thông qua:",
    "answer": "“Chế độ tham dự” kết hợp với “Chế độ ủy nhiệm”."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Trong các đặc điểm dưới đây, đặc điểm nào không thuộc đặc điểm của việc mua bán hàng hóa sức lao động là:",
    "answer": "Giá cả lớn hơn giá trị"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "So sánh về lượng giữa chi phí sản xuất TBCN và chi phí thực tế ?",
    "answer": "Chi phí sản xuất TBCN nhỏ hơn chi phí thực tế"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Ngày lao động của công nhân trong CNTB được chia thành :",
    "answer": "Thời gian lao động cần thiết và thời gian lao động thặng dư"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chọn phương án đúng về các giai đoạn chu kỳ kinh tế của CNTB",
    "answer": "Khủng hoảng, tiêu điều, phục hồi, hưng thinh"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Lựa chọn phương án chính xác: Tác động quy luật giá trị là:",
    "answer": "Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng về bản chất con người?",
    "answer": "Bản chất con người là tổng hoà các quan hệ xã hội"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Cách mạng Tháng Mười Nga giành thắng lợi vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 7 tháng 11 năm 1917"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Anh (chị) hãy cho biết tỷ suất lợi nhuận phản ánh:",
    "answer": "Hiệu quả đầu tư tư bản"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Hãy lựa chọn nội dung cơ bản nhất trong cương lĩnh dân tộc của chủ nghĩa Mác – Lênin",
    "answer": "Liên minh công nhân tất cả các dân tộc lại"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Theo anh (chị), lợi tức là một phần của:",
    "answer": "Lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng",
    "answer": "Sức lao động nói lên khả năng lao động, năng lực lao động của con người; nó là hàng hóa. Lao động không phải là hàng hóa; nó là sự vận dụng sức lao động trong hiện thực, là cái đang diễn ra."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "“Muốn xây dựng Chủ nghĩa xã hội, cần phải có con người mới XHCN”. Câu nói này của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "”Giống như mặt trời chói lọi, cách mạng Tháng Mười Nga sáng khắp năm châu, thức tỉnh hàng triệu người bị áp bức, bóc lột trên trái đất..”",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Có những nguyên tắc của tôn giáo phù hợp với chủ nghĩa xã hội, với chủ trương, đường lối chính sách của nhà nước XHCN"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa:",
    "answer": "Do Đảng cộng sản lãnh đạo"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Tư bản thương nghiệp là một bộ phận của :",
    "answer": "Tư bản công nghiệp"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Dân chủ là một phạm trù nói về:",
    "answer": "Một chế độ nhà nước."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu của cách mạng xã hội chủ nghĩa là:",
    "answer": "Giải phóng con người, giải phóng xã hội"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân ra đời Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước:",
    "answer": "Cả ba đáp án trên."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Với tư cách là một chế độ xã hội, dân chủ ra đời đầu tiên vào thời kỳ nào?",
    "answer": "Chiếm hữu nô lệ."
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức xuất khẩu tư bản trong chủ nghĩa tư bản ngày nay chủ yếu là:",
    "answer": "Xuất khẩu tư bản kết hợp với xuất khẩu hàng hóa."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Xuất khẩu tư bản là đặc điểm của:",
    "answer": "Chủ nghĩa tư bản giai đoạn độc quyền"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Lượng giá trị hàng hoá được đo bằng:",
    "answer": "Thời gian lao động xã hội cần thiết."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Trong các định nghĩa sau về giai cấp công nhân, định nghĩa nào đúng:",
    "answer": "Giai cấp công nhân là giai cấp của những người lao động trong trong nền sản xuất công nghiệp ngày càng hiện đại, sản phẩm thặng dư của họ là nguồn gốc chủ yếu cho sự giàu có và phát triển của xã hội"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Nhân tố nào làm giá cả tách rời giá trị hàng hoá:",
    "answer": "Cung và cầu hàng hoá trên thị trường, sức mua của tiền và cạnh tranh"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Nhân tố ảnh hưởng đến giá cả",
    "answer": "Tất cả các nhân tố trên."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Trong các hình thức của các tổ chức độc quyền sau, hình thức nào tồn tại trong chủ nghĩa tư bản ngày nay:",
    "answer": "Consơn và Conglomerat."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Địa tô TBCN là phần giá trị thặng dư còn lại sau khi khấu trừ phần:",
    "answer": "Lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Giai cấp công nhân ở những nước đã giành được chính quyền đang xây dựng theo con đường CNXH có sự khác nhau với giai cấp công nhân ở những nước tư bản? hãy phát hiện câu trả lời sai.",
    "answer": "Địa vị thống trị của giai cấp công nhân chưa có gì thay đổi"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Do có địa vị độc quyền, các tổ chức độc quyền áp đặt:",
    "answer": "Giá cả độc quyền thấp khi mua, cao khi bán."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "“Cương lĩnh dân tộc” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Chi phí sản xuất tư bản chủ nghĩa là chi phí để:",
    "answer": "Mua tư liệu sản xuất và sức lao động"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Mục tiêu của sự điều tiết kinh tế của nhà nước tư bản độc quyền là",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Giá trị thị trường của hàng hóa được xác định theo trường hợp nào:",
    "answer": "Đại đa số sản phẩm được sản xuất trong điều kiện xấu"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Từ sau Cách mạng Tháng Mười Nga đến kết thúc chiến trang thế giới lần thứ hai, trên thế giới có bao nhiêu nước xã hội chủ nghĩa?",
    "answer": "Có 1 nước xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Liên Xô và các nước Đông Âu bắt đầu đi vào khủng hoảng vào thời gian nào?",
    "answer": "Những năm 80 của thế kỷ XX"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Điều kiện cho sự ra đời và phát triển của kinh tế hàng hóa là",
    "answer": "Phân công lao động xã hội và sự tách biệt tương đối về kinh tế giữa những người sản xuất."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính vô sản là duy trì khối liên minh giữa giai cấp vô sản và nông dân” câu nói này của ai?",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân có những đặc điểm khác về chất so với sứ mệnh lịch sử của giai cấp tư sản. Hãy chỉ ra một điểm không đúng",
    "answer": "Thực hiện sự chuyển biến từ chế độ tư hữu này sang chế độ tư hữu khác, nhằm thay đổi hình thức bóc lột này sang hình thức bóc lột khác"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "nguồn gốc ra đời của tôn giáo",
    "answer": "Nguồn gốc kinh tế-xã hội, tâm lý, nhân thức"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án sai trong câu dưới đây: Đặc điểm của hình thái giá trị chung:",
    "answer": "Là tiền đề cho sự ra đời của chủ nghĩa tư bản"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Trong công thức lưu thông của tư bản:T-H-T’ thì:",
    "answer": "T’ bằng T ban đầu cộng với giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Đảng cộng sản là nhân tố quyết định đảm bảo cho giai cấp công nhân hoàn thành sứ mệnh lịch sử của mình vì:",
    "answer": "Đảng cộng sản là đội tiên phong, là lãnh tụ chính trị, bộ tham mưu chiến đấu của giai cấp công nhân và nhân dân lao động"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Công thức lưu thông của hàng hóa giản đơn là:",
    "answer": "Hàng –Tiền – Hàng ( H – T – H )"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Khi năng suất lao động tăng thì:",
    "answer": "Giá trị một đơn vị sản phẩm không đổi"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Quốc tế cộng sản III được thành lập năm bao nhiêu?",
    "answer": "Năm 1919"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Lao động phức tạp là:",
    "answer": "Lao động huấn luyện, đào tạo, lao động thành thạo"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Lợi nhuận là số tiền dôi ra ngoài:",
    "answer": "Chi phí sản xuất TBCN"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Dưới chủ nghĩa tư bản, giai cấp công nhân có đặc trưng: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Lao động trong nền công nghiệp ngày càng phát triển và bị bóc lột giá trị thặng dư"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Trong các luận điểm sau, luận điểm nào sai khi nói về nguồn gốc tôn giáo:",
    "answer": "Tôn giáo ra đời là sự sáng tạo của các đấng tối cao."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Việt Nam bắt đầu thực hiện đổi mới năm bao nhiêu?",
    "answer": "Năm 1986"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân sâu xa dẫn đến khủng hoảng và sụp đổ của mô hình chủ nghĩa xã hội Xôviết là:",
    "answer": "Do chậm đổi mới cơ chế kinh tế, hệ thống quản lý, nói chung là chậm đổi mới mô hình chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ xã hội chủ nghĩa ở Liên Xô và sáu nước Đông Âu đã bị sụp đổ hoàn toàn vào năm bao nhiêu?",
    "answer": "Năm 1991"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Câu nói: “Giữa chủ nghĩa tư bản và chủ nghĩa cộng sản là thời kỳ cải biến cách mạng từ xã hội này sang xã hội kia, thích ứng với thời kỳ đó là sự quá độ về chính trị và nhà nước ở đây sẽ không là gì khác ngoài nền chuyên chính của giai cấp vô sản” là của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Sụ sụp đổ của Liên Xô và Đông Âu là:",
    "answer": "Sự sụp đổ của một mô hình chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Giai cấp công nhân hiện đại là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất",
    "answer": "Giai cấp công nhân là sản phẩm của bản thân nền đại công nghiệp."
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Hãy chỉ ra phương án sai trong các phương án sau: Phương pháp sản xuất ra giá trị thặng dư tương đối thì :",
    "answer": "Thời gian lao động cần thiết không đổi"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn Chủ nghĩa tư bản độc quyền, quy luật giá trị thặng dư biểu hiện thành:",
    "answer": "Quy luật lợi nhuận độc quyền cao."
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Mâu thuẫn cơ bản của chủ nghĩa tư bản được biểu hiện trong chủ nghĩa tư bản ngày nay là:",
    "answer": "Cả ba phương án trên."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Trong CNTB, giá cả sản xuất trong nông nghiệp được quyết định do điều kiện sản xuât trên ruộng đất:",
    "answer": "Đất xấu nhất"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Trong những đặc trưng dưới đây, đặc trưng nào không phải là đặc trưng của xã hội xã hội chủ nghĩa - giai đoạn thấp của chủ nghĩa cộng sản?",
    "answer": "Thực hiện nguyên tắc phân phối theo nhu cầu"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Lợi nhuận bình quân phụ thuộc vào:",
    "answer": "Tỷ suất lợi nhuận bình quân"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy chế độ dân chủ trong lịch sử?",
    "answer": "Ba"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Các tổ chức độc quyền của các quốc gia cạnh tranh với nhau trên thị trường quốc tế sẽ dẫn đến:",
    "answer": "Thỏa hiệp với nhau hình thành các tổ chức độc quyền quốc tế."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Định nghĩa về giai cấp công nhân gồm các nội dung sau. Hãy phát hiện một nội dung không đúng.",
    "answer": "Công nhân là một tầng lớp có nhiệm vụ xóa bỏ chế độ tư hữu này xây dựng chế độ tư hữu khác"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Quy luật lưu thông tiền tệ nhằm:",
    "answer": "Xác định lượng tiền cần thiết trong lưu thông"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Mối quan hệ giữa cạnh tranh và độc quyền được thể hiện:",
    "answer": "Độc quyền sinh ra từ cạnh tranh, nó đối lập với cạnh tranh những không thủ tiêu cạnh tranh và làm cạnh tranh đa dạng và gay gắt hơn."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Hãy cho biết biện pháp cơ bản để có giá trị thặng dư siêu ngạch?",
    "answer": "Tăng năng suất lao động cá biệt cao hơn năng suất lao động xã hội"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm của quá trình sản xuất TBCN là:",
    "answer": "Người công nhân làm việc dưới sự kiểm soát của nhà tư bản và sản phẩm làm ra thuộc về nhà tư bản"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước là sự kết hợp của :",
    "answer": "Sức mạnh của tổ chức độc quyền tư nhân với sức mạnh của Nhà nước tư sản"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Dân chủ xã hội chủ nghĩa mang bản chất giai cấp:",
    "answer": "Giai cấp công nhân."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Chọn phương án chính xác: Khi nào có phạm trù giá trị hàng hóa",
    "answer": "Trong nền sản xuất hàng hóa."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Trao đổi giữa hai hàng hóa với nhau thực chất là:",
    "answer": "Trao đổi lao động"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "”Để đi lên chủ nghĩa xã hội, chúng ta phải phát triển kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa”, được Đảng ta khẳng định tại đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội X (2006)"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Thế nào là sản xuất hàng hoá?",
    "answer": "Là một kiểu tổ chức kinh tế –xã hội, trong đó những sản phẩm được sản xuất ra để trao đổi, mua bán."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Chế độ tham dự của tư bản tài chính được thiết lập thông qua:",
    "answer": "Số cổ phiếu khống chế để nắm công ty mẹ, con, cháu."
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước:",
    "answer": "Sự kết hợp giữa tổ chức độc quyền tư nhân và Nhà nước tư sản."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nội dung của liên minh công – nông – trí thức, nội dung nào là nội dung cơ bản, quyết định nhất?",
    "answer": "Nội dung kinh tế"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Mô hình chủ nghĩa xã hội đầu tiên trên thế giới ra đời ở đâu?",
    "answer": "Liên Xô"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Theo bạn, để đánh giá chính xác tiền công tính theo thời gian cao hay thấp thì phải dựa vào:",
    "answer": "Cả A, B, C"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra nguyên nhân kinh tế cho sự tồn tại của tín ngưỡng, tôn giáo trong tiến trình xây dựng CNXH?",
    "answer": "Những yếu tố may rủi trong kinh tế tác động mạnh mẽ đến con người, làm cho con người nhờ cậy,cầu mong lực lượng siêu nhiên"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Khi nào tiền tệ biến thành tư bản:",
    "answer": "Sức lao động trở thành hàng hóa"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Căn cứ để phân chia tư bản thành tư bản cố định và tư bản lưu động là:",
    "answer": "Phương thức chu chuyển về mặt giá trị của các bộ phận tư bản"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Ai là người phát hiện ra hai xu hướng khách quan trong sự phát triển của dân tộc.",
    "answer": "V.I.Lênin"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Nguyên nhân hình thành các công ty xuyên quốc gia là:",
    "answer": "Do lực lượng sản xuất phát triển ở trình độ cao làm xuất hiện quá trình quốc tế hóa về kinh tế và thương mại."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Trong những luận điểm sau đây, luận điểm nào đúng?",
    "answer": "Giá trị thặng dư được tạo ra trong quá trình sản xuất"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Trong các câu sau, câu nào đúng về dân chủ?",
    "answer": "Dân chủ là một phạm trù chính trị, mang tính lịch sử"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Chức năng thước đo giá trị của tiền dùng để",
    "answer": "Đo lường giá trị của các hàng hóa"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Trí thức không có sứ mệnh lịch sử vì: (chọn 1 phương án đúng nhất)",
    "answer": "Trí thức không phải là một giai cấp độc lập, không đại diện cho phương thức sản xuất nhất định"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Giá trị hàng hóa sức lao động và giá trị hàng hóa thông thường được xác định bằng:",
    "answer": "Thời gian lao động xã hội cần thiết"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Từ năm 1918 đến mùa xuân 1921, Đảng Cộng sản Nga, đứng đầu là Lênin đã đề ra chính sách gì?",
    "answer": "Chính sách cộng sản thời chiến"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "“Những tư tưởng của một thời đại bao giờ cung là những tư tưởn của giai cấp thống trị” là câu nói của ai?",
    "answer": "C.Mác"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Điểm giống nhau giữa hình thái giá trị giản đơn hay ngẫu nhiên và hình thái giá trị toàn bộ hay mở rộng?",
    "answer": "Là quan hệ trao đổi trực tiếp giữa hàng và hàng."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Trong các định nghĩa sau đây, định nghĩa nào đúng về con người?",
    "answer": "Trong tính hiện thực của nó, bản chất con người là tổng hòa của các quan hệ xã hội"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nhà kinh điển của chủ nghĩa Mác-Lênin, ai là người nghiên cứu chủ nghĩa tư bản độc quyền:",
    "answer": "V.I. Lênin."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Trong giai đoạn Chủ nghĩa tư bản độc quyền, quy luật giá trị biểu hiện thành:",
    "answer": "Quy luật giá cả độc quyền"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung ( yêu cầu) của quy luật giá trị là:",
    "answer": "Sản xuất, trao đổi tiến hành trên cơ sở hao phí lao động xã hội cần thiết"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Hãy tìm một phát kiến đúng của C. Mác thuộc lý luận của chủ nghĩa Mác - Lênin về chủ nghĩa xã hội",
    "answer": "Phạm trù sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Trong những luận điểm sau, luận điểm nào đúng:",
    "answer": "Mâu thuẫn của công thức chung của tư bản là sự chuyển hóa của tiền thành tư bản vừa diễn ra trong phạm vi lưu thông mà đồng thời lại không phải trong phạm vi lưu thông"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Bản chất của dân chủ XHCN là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất.",
    "answer": "là một chế độ xó hội mà ở đó mọi quyền lực thuộc về nhân dân."
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Khi các yếu tố khác không đổi, sự tác động của cung và cầu hàng hoá sẽ làm cho giá cả :",
    "answer": "Vận động xoay quanh giá trị"
  }
]